[Havatzalot Programı](https://en.wikipedia.org/wiki/Havatzalot_Program)
* Havatzalot Programı (İbranice: תכנית חבצלות), İsrail Savunma Kuvvetleri'nde, Aman olarak da bilinen İsrail Askeri İstihbarat Müdürlüğü'nde kilit roller için yüksek vasıflı istihbarat subayları yetiştirmeyi amaçlayan elit bir programdır. Havatzalot'un öğrencileri, Kudüs İbrani Üniversitesi'nde üç yıllık tam bir lisans derecesini tamamladı. İlk ana dal, Orta Doğu çalışmaları, siyaset bilimi ve sosyolojideki farklı derslerin eşsiz bir derlemesidir. Öğrenciler ikinci ana dallarını aşağıdaki seçeneklerden seçmekte özgürdürler: Matematik, Felsefe, Bilgisayar Bilimi ve Ekonomi. Akademik çalışmalara ek olarak, öğrenciler çeşitli IDF birimlerine ziyaretler, muharebe işe alım eğitimi ve memurların kursu da dahil olmak üzere titiz askeri ve istihbarat eğitiminden geçmektedir. Üç yıllık eğitimi Aman'daki kilit pozisyonlarda altı yıllık hizmet takip eder.[1] Havatzalot Programı Aman'ın amiral gemisi programıdır ve IDF'lerin en prestijli programlarından biri olarak kabul edilmektedir.
Fri Dec 30 2022 10:59:57 GMT+0300 (GMT+03:00)
